const tema2502 = [
    { question: "44. Axis2 es:", answers: ["Una base de datos no-SQL.", "Un motor de búsqueda.", "Un motor nuclear de servicios web.", "Una librería para la automatizaeión de tareas de compilación y despliegue de aplicaciones."], correct: 2 },
    
    { question: "45. ¿Cuál de los siguientes es un estándar que se utiliza como elemento de seguridad en los servicios web?", answers: ["SAML", "WSDL", "SOAP", "UDDI"], correct: 0 },
    
    { question: "46. El protocolo SOAP (Simple Object Access Protocol):", answers: ["Es una recomendación del W3C.", "Es un estándar ISO.", "Es una norma UNE.", "Es un estándar ANSI."], correct: 0 },
    
    { question: "47. La distribución de Apache que contiene MySQL, PHP y Perl disponible para cualquiera de los diferentes sistemas operativos se denomina:", answers: ["MAMP", "XAMPP", "MAMPP", "LAMP"], correct: 1 },
    
    { question: "48. WURFL es:", answers: ["Una aplicación web que permite comparar diferentes versiones de un mismo documento.", "Un repositorio de información que identifica, a partir de la metainformación de una petición web de un dispositivo móvil, sus capacidades y limitaciones.", "Un motor de búsqueda que pone el foco en la rastrear personas, su actividad online y su posible posición geográfica.", "Un entorno para desarrollar juegos nativos o web para cada plataforma, como Play Station, Wii, PC, Mac, etc."], correct: 1 },
    
    { question: "49. ¿Cuál es el orden correcto de los niveles de prioridad del mensaje de la librería log4j de Apache Software Foundation?", answers: ["ERROR, FATAL, INFO, WARN, DEBUG Y TRACE.", "ERROR, FATAL, INFO, WARN, TRACE Y DEBUG.", "FATAL, ERROR, WARN, INFO, DEBUG Y TRACE.", "FATAL, ERROR, WARN, INFO, TRACE Y DEBUG."], correct: 2 },
    
    { question: "50. Si quiero desarrollar un sitio web con diseño adaptativo (responsive web design) con un framework elegiría:", answers: ["Python.", "Euphoria 3.0.", "Groovy.", "Bootstrap."], correct: 3 },
    
    { question: "51. Señale cuál de los siguientes es un lenguaje de consulta sobre grafos RDF en la web semántica:", answers: ["RDFQL", "SWL", "SPARQL", "SQLWS"], correct: 2 },
    
    { question: "52. La web semántica utiliza mecanismos que ayudan a convertir la web en una infraestructura global en la que es posible compartir, y reutilizar datos y documentos entre diferentes tipos de usuarios. Indicar el INCORRECTO:", answers: ["OWL", "SPARQL", "RDF", "RSA"], correct: 3 },
    
    { question: "53. Señale la respuesta INCORRECTA respecto a la tecnología de Servicios Web REST:", answers: ["JAX-RS es una API Java que proporciona soporte en la creación de servicios web de acuerdo con REST.", "Jersey es una implementación de referencia de servicios web REST.", "REST publica recursos que son accesibles a través de métodos http, por ejemplo POST y GET.", "Los recursos REST permiten sólo 3 operaciones: CREATE, UPDATE y DELETE."], correct: 3 },
    
    { question: "54. Señale la respuesta FALSA acerca de la tecnología Java Web Start:", answers: ["El software de Java Web Start permite descargar y ejecutar aplicaciones Java desde la Web.", "Garantiza que se está ejecutando la última versión de la aplicación.", "Incluido en el JDK desde la versión 6, permitiendo instalar aplicaciones a través de URLs con JMLP (Java Main Launch Protocol).", "Permite desplegar fácilmente aplicaciones standalone de escritorio."], correct: 2 },
    
    { question: "55. En el contexto de la web semántica, señale la definición correcta de ontología:", answers: ["Es una especificación explícita de una conceptualización.", "Es un sistema de clasificación abierto y/o colaborativo basado en etiquetas.", "Es un conjunto de nombres en el cual todos los nombres son únicos.", "Es un sistema de clasificación que permite agrupar un conjunto de elementos dentro de unas categorías predefinidas que pueden estar contenidas unas en otras, o relacionadas de cualquier otra manera."], correct: 0 },
    
    { question: "56. Indique cuál de los siguientes es un framework software de Apache que soporta aplicaciones distribuidas que trabajan con miles de nodos y volúmenes de datos del orden de peta bytes:", answers: ["Joost", "Netflix", "Cassandra", "Hadoop"], correct: 3 },
    
    { question: "57. En relación con los servicios web y SOAP, las siglas MTOM se corresponden con:", answers: ["Mail Transmission Optimization Mechanism.", "Message Transmission Optimization Mechanism.", "Message Transport Optimization Module.", "Mail Transport Optimization Module."], correct: 1 }

];

    
